---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۸۱۰
---
# غزل شمارهٔ ۲۸۱۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز بار درد من کوه گران بر خویش می پیچد</p></div>
<div class="m2"><p>زمین از سایه ام چون آسمان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>پدر خجلت کشد ز اعمال ناشایست فرزندان</p></div>
<div class="m2"><p>خطایی چون زتیر آید کمان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زنقصان نیست پروا مایه داران مروت را</p></div>
<div class="m2"><p>تنک مایه است هر کس از زیان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بهم خواهد شکستن سروبستان بال قمری را</p></div>
<div class="m2"><p>چنین کز رشک آن سرو روان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>نمی پیچد ز آتش هیچ مویی آنچنان بر خود</p></div>
<div class="m2"><p>که از نظاره آن نازک میان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو تار سبحه صددل گرچه در هر حلقه ای دارد</p></div>
<div class="m2"><p>کمند زلفش از غیرت همان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به این امید کز تنگ دهانش سر برون آرد</p></div>
<div class="m2"><p>سخن در کام آن شیرین زبان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>دل سنگ از فراق تازه رویان داغ می گردد</p></div>
<div class="m2"><p>گلی هر کس که چیند باغبان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>نبرداز رشته جان وصل پیچ و تاب را بیرون</p></div>
<div class="m2"><p>در آغوش گهر این ریسمان بر خویش می پیچد</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>اگر تر نیست از رفتار آن سرو روان صائب</p></div>
<div class="m2"><p>چرا چندین زموج آب روان بر خویش می پیچد؟</p></div></div>